港產交易所Gatecoin清盤 虛擬幣爆煲第一波 投資者恐血本無歸

港產交易所Gatecoin清盤
虛擬幣爆煲第一波 投資者恐血本無歸

創辦人Aurélien Menant稱會盡快將資產分配予債權人。互聯網

【損失慘重】

【本報訊】虛擬貨幣交易平台在本地驚現爆煲！在港營運四年多的香港區塊鏈資產交易所Gatecoin，昨表示已被法院頒令清盤，委任臨時清盤人及即時停止業務。有市民指在Gatecoin存放了約10萬元貨幣，預期無法取回。在虛擬貨幣價格大瀉下，有業界人士指爆煲陸續有來。

記者：余秉峰 劉曉鳴 梁延宇 黃碧基

相關新聞：律師倡監管 留紀錄助追討

在Gatecoin網站僅餘下一版白底黑字的聲明，公開停業及清盤事宜，今次Gatecoin是被母公司申請清盤，相信屬自願性質。事實上，Gatecoin香港業務向來多災多難，創辦人兼行政總裁Aurélien Menant早在2017年9月透露，公司遭恒生銀行凍結戶口，惟有關閉戶口兼取走約1,000萬美元（約7,800萬港元）資金，轉而存放到一間由法國監管機構監管的支付服務供應商。

然而，Gatecoin去年9月又突然透露有關資金大部份被鎖死，據悉，採取法律行動後仍然未能取回全數金額。惟公司始終未有公開資金落在供應商手上的原因，以及這間機構的詳細資料。

Gatecoin位於上環的登記地址已無人辦公。謝榮耀攝

曾稱被黑客入侵失1.56億

據了解，有關供應商為BD Muiltimedia HK Limited，本報記者到其位於中環的登記地址，卻見門口寫着富德林諮詢有限公司（Fidinam），單位內的人員拒絕答覆查詢，「因為負責人唔喺度，我唔可以隨便答你嘅問題」。

記者又到訪Gatecoin位於上環的辦公室，創辦人Menant未有現身，只有一男一女在單位內，該名不願具名的女性透露，自己有開設科技公司兼是Menant的朋友，Menant在上月已經表示公司出現問題，昨日到辦公室商討接手事宜。

據悉，有苦主就無法取回資金向Gatecoin員工求助，僅獲回覆事件已交由清盤人處理，「請不要再私訊我」。另有苦主指出，Gatecoin數年前已有可疑事件，無端端流失逾2,000萬美元（約1.56億港元）貨幣，公司僅聲稱是黑客入侵所致。一名不願透露姓名的業內人士指，Gatecoin出問題並非一朝一夕的事，用戶對Gatecoin的評價極差，「攞唔到錢，真係搞咗好耐，都有好多唔同嘅藉口」。

相關新聞：證監封殺首次代幣發行扼殺發展空間

否認潛逃 創辦人：忙於交接

本報後來接到Menant的回覆，他稱正忙於與臨時清盤人交接及準備相關文件，以加快將資產分配予債權人，強調並非如報道所指潛逃海外，又稱為免被指誹謗故未有披露更多有關供應商的資料。

回顧行業事態發展，不同類型的虛擬貨幣服務公司常與不安全或不法行為扯上關係。2014年，當時全球最大虛擬貨幣交易所、位於日本的Mt. Gox，因黑客攻擊損失85萬枚比特幣，公司破產收場。韓國最大虛擬貨幣交易所Youbit受到黑客攻擊遺失資產後，亦在去年2月宣告破產。

比特幣等虛擬貨幣去年大幅貶值，礦機行業前景不如往昔，顧問公司艾瑞預期，全球比特幣硬件市場規模的增速會自2018年起明顯放緩，並估計在今年僅按年增加47.2%至300多億元，遠遜2017年取得逾四倍的增速，比特大陸、嘉楠耘智和億邦這全球三大礦機公司申請在港上市，俱未獲港交所（388）放行，其中億邦的盈利狀況更被內地傳媒懷疑造假。

下一則
下一則
律師倡監管 留紀錄助追討

律師倡監管 留紀錄助追討
證監封殺首次代幣發行扼殺發展空間

on99

識玩梗係用 offline wallet

High tech hi嘢唔好投資落自己唔明既嘢度

完全未聽過

Cap 完水請班黑客hack自己整場大龍鳳再清盤loop 多兩次可以做黨主席

叫弊少出黎講兩句

唔係拉左出唔到黎咩?

個飛卜page仲有update